\chapter{Diseño e Ingeniería}

\pagestyle{empty}

\newpage

\pagestyle{fancy}

\section{Planificación}

Para poder llevar a cabo el desarrollo del proyecto debemos plantearnos una serie de objetivos en un tiempo determinado. Todo esto ayudará a definir las distintas etapas de investigación y desarrollo para lograr un orden y cumplir con los plazos de entrega.

\subsection{Tareas a realizar}

El desarrollo de este proyecto se divide en 4 grandes etapas:

\begin{enumerate}
    \item{Desarrollo del modelo del sistema.}
    \item{Diseño del hardware de control.}
    \begin{enumerate}
        \item{Actuadores de potencia.}
        \item{Electrónica del controlador.}
        \item{Electrónica transductora.}
        \item{Conexiones clableadas.}
    \end{enumerate}
    \item{Diseño del software de control.}
    \begin{enumerate}
        \item{Controlador.}
        \item{Pantallas de visualización y configuración.}
        \item{Simulación de la pileta.}
        \item{Infraestructura de red.}
        \item{Configuración del servidor de métricas.}
    \end{enumerate}
    \item{Elavoración del prototipo.}
    \begin{enumerate}
        \item{Limitaciones.}
        \item{Contrucción.}
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

Todas las actividades son desarroladas secuencialmente utilizando la metodología de waterfall. Unicamente en la etapa de diseño de software se utilizará un enfoque pararelo tipo scrum.

\subsection{Tiempos de desarrollo}

Llevar cabo un desarrollo completo del sistema se extiende un poco, mas si tenemos en cuenta que lo realizan dos Ingenieros Junior. Con esto en cuenta, consideramos los siguientes plazos: \\

\pendiente{Gantt de los tiempos de desarrollo}Aquí va el Gantt. \\

Resumiendo el Gantt, se estipula un tiempo de desarrollo de 10 meses.

\section{Diseño y desarrollo}

\subsection{Modelado del sistema}

\agregar{Modelado del sistema}

\subsection{Diseño eléctrico}

Diseño de la etapa de potencia del sistema de control. Selección de componentes, dimensionamiento de conductores, consideraciones técnicas, etc.

\subsection{Diseño electrónico}

Diseño de la etapa de control de la parte de potencia. Selección de componentes, ubicación, cableado, consideraciones técnicas, etc.

\subsection{Diseño de software}

Diseño y configuración de las tecnologías de Software utilizadas en el sistema de control. Breve reflexión sobre el Software libre y el movimiento OpenSource.

\section{Prototipado}

\subsection{Limitaciones}

Porque es un prototipo, que diferencias tiene respecto al controlador final.

\subsection{Diseño y desarrollo}

Basado en la parte de diseño de ingeniería, que componentes y tecnología implementamos.

\subsection{Ensayos y conclusiones}

Una vez terminada la construcción del prototipo, descripción de las pruebas efectuadas para comprobar la fidelidad y la factibilidad de despliegue a gran escala del sistema real. Conclusiones generadas a partir de dichos ensayos.